【雙學上訴】周永康學佛平復心情 倡政改中途方案改組提委會

因衝入公民廣場案被判囚7個月的學聯前秘書長周永康，周二獲終審法院批准上訴和保釋候審，終於離開他被囚80多天的壁屋監獄。周永康今早接受電台訪問稱在獄中有密集時間思考和反省，認為香港政制發展上，人大8.31決定仍是香港爭取普選特首的最大障礙，但認為若不能一蹴而就亦可思考有沒有中途方案。

周永康舉例稱，在未能爭取到普選特首前，可提出改革提名委員會或立法會功能組別的組成，包括將公司票變為個人票等，又認為民主派在區議會仍有很多空間可以發揮，目前很多選區民主派都無派人出選區議會，但區議會內有很多議題能夠與民共識或提出創新政策，故呼籲民主派在明年3月立法會補選前好好磋商策略，重振士氣。

修讀佛學的周永康稱，最初被法庭改判監禁時心裡感到憤怒，認為行多事情都不合理，到第二個月時變得寬容和溫和，每日都會反思，並會以不同角度感謝懲教職員照顧。他稱自從雨傘運動後，見到不少人都出現情緒起伏或情緒問題，自己學佛就是想認清自己，希望自己做一個清醒和覺醒的人，思考如何變得溫柔，希望在民主路上受創時如何能堅定走下去。